### 各属性的计算公式是？

* 属性攻击
  * 提升比例=`X/(X+D)`
  * X为属性数值，D为等级相关的除数
  * 70级除数D: 575
  * 80级除数D: 675
* 致命一击
  * 致命几率=`X/(X+D)`
  * X为属性数值，D为等级相关的除数
  * 70级除数D: 32000
  * 80级除数D: 36000
* 物理防御
  * 减伤比例=`X/(X+D)`
  * X为属性数值，D为等级相关的除数
  * 70级除数D: 9250
  * 80级除数D: 12000
* 属性防御
  * 减伤比例=`X/(X+D)`
  * X为属性数值，D为等级相关的除数
  * 70级除数D: 125
  * 80级除数D: 160

比如，人物80级，致命一击数值为50000，那么代入公式，致命几率为`50000/(50000+36000)=0.58`。

### 公式和除数是怎么得到的？

首先我观察到这几个数据的增长趋势都是先快后慢，然后我猜测用的的是游戏数值策划经常使用的双曲线公式（LoL和农药的防御都是该公式）。

通过数据拟合发现和我猜测的公式吻合良好，所以得出了结论。

### 70级和80级以外的除数你怎么得到的？

通过线性插值计算得到。

比如70级除数为D1，80级除数为D2，74级除数`D = D1 + (74-70)*(D2-D1)/10`。

### 数据是怎么得来的？

通过测试收集来的，全部都有视频作为证据。

原始数据可以在[我的简书](http://www.jianshu.com/u/a1cf378ec927)找到。

原始数据对应来源视频可以在我的[优酷播单](http://list.youku.com/albumlist/show/id_50543969)找到。

### 为什么没有魔法防御？

我们测试了海龙2，绿龙5，沙龙1，都没有发现有技能是通过魔防减伤的，联系上锻造取消了魔防的产出，我们认为魔防是一个废属性。

如果你观察到有巢穴或者龙本技能是通过魔防减伤的，请加群联系。

### 为什么没有致命伤害？能不能测试一下这个或者那个数据？

请转账付费：

![](/img/wc_donate_qr.jpg)